<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donkeysharp - Blog Personal</title>
    <link>http://blog.donkeysharp.xyz/</link>
    <description>Recent content on Donkeysharp - Blog Personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Mar 2018 00:32:43 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.donkeysharp.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi Entorno De Desarrollo En Sublime Text (Parte 1)</title>
      <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mi-entorno-de-desarrollo-en-sublime-text-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:32:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mi-entorno-de-desarrollo-en-sublime-text-parte-1/</guid>
      <description>Hola, en temas de desarrollo o edici칩n de texto la mayor parte del tiempo &amp;mdash;por no decir todo&amp;mdash; utilizo Sublime Text 3 como entorno de desarrollo. Es bueno recalcar que Sublime Text es un editor de texto, pero combinado con plugins se vuelve un entorno de desarrollo que para m칤 es suficiente.
Los casos en los que no uso Sublime Text son: edici칩n en un servidor; edici칩n por l칤nea de comandos; no cuenta con artist-mode como en Emacs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis Configuraciones De Escritorio en Debian</title>
      <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:15:16 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</guid>
      <description>En esta entrada explico las aplicaciones y configuraciones que uso para mi m치quina de desarrollo local.
Sistema Operativo: GNU/Linux - Debian Stretch
Dektop Manager: xfce4
Aplicaciones usadas frecuentemente Estas son las aplicaciones que uso con m치s frecuencia y siempre trato de tenerlas instaladas. Algunas son de proposito general y otras relacionadas con programaci칩n, experimentos, trabajo y proyectos personales.
 Gnome file roller para comprimir archivos file-roller Font Viewer para la instalaci칩n de fuentes gnome-font-viewer Google Chrome Terminal multiplexer tmux Terminal music player mocp Vim editor, para edici칩n por l칤nea de comandos y servidores vim SublimeText3 editor de texto que uso para casi todo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Post - echo &#34;Hello World&#34;</title>
      <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post---echo-hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 13:04:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post---echo-hello-world/</guid>
      <description>Hola, soy Sergio Guillen Mantilla&amp;hellip; en forma de github pages 游땏
Este es un proyecto el cual retomar칠 distinto del contenido de mi antiguo blog que en su mayor칤a era orientado a tecnolog칤as Microsoft. Desde que dej칠 de usar estas tecnolog칤as &amp;mdash;que a칰n me impresionan un mont칩n como C#&amp;mdash; tuve la suerte de conocer otras tecnolog칤as de las cuales deseo compartir algunas experiencias que tuve o una que otra cosa que voy investigando.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>