<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donkeysharp - Blog Personal</title>
    <link>https://blog.donkeysharp.xyz/</link>
    <description>Recent content on Donkeysharp - Blog Personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2019 13:08:36 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.donkeysharp.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Análisis De Video En Busca De Supuesto Malware</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/an%C3%A1lisis-de-video-en-busca-de-supuesto-malware/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:08:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/an%C3%A1lisis-de-video-en-busca-de-supuesto-malware/</guid>
      <description>Hola, durante los meses de Octubre y Noviembre sucedieron diferentes conflictos sociales y políticos en Bolivia, esta entrada no es tanto para discutir el tema político, es más será una entrada 100% técnica pero se encuentra relacionada con estos hechos.
La anterior semana una gran cantidad de clientes de un ISP local recibieron un SMS con un link de bit.ly a un video MP4 en Dropbox que después fue dado de baja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatizando setup post-instalación en mis máquinas Debian</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/automatizando-setup-post-instalacion-en-maquinas-debian/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 21:45:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/automatizando-setup-post-instalacion-en-maquinas-debian/</guid>
      <description>Hola, hace un tiempo publiqué sobre el setup inicial que tengo en los equipos Debian con los que trabajo, como ser: aplicaciones, configuraciones de apariencia del escritorio, etc. Los últimos meses instalé y reinstalé Debian varias veces en los equipos con los que trabajo (nuevos, actualizaciones de un nuevo disco duro, etc.) y ya se volvió una tarea repetitiva.
Básicamente lo que realizaba es revisar mi anterior entrada de blog y repetía esas acciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diversión con SSH - Local Port Forwarding</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/diversi%C3%B3n-con-ssh-local-port-forwarding/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 08:30:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/diversi%C3%B3n-con-ssh-local-port-forwarding/</guid>
      <description>El otro día cenando con mi amigo Francisco, él me comentaba que tiene un proyecto personal en mente y lo que desea conseguir. Escuchando sus preguntas la primera herramienta que pasó por mi cabeza para resolver algunos de sus problemas fue utilizar OpenSSH.
Esta entrada la hago principalmente para mi amigo Francisco pero la redactaré de forma general para que el benficio sea general.
Qué es SSH? SSH significa Secure Shell y es un protocolo para administrar servicios en una red mediante un canal cifrado (he ahí el porqué de &amp;ldquo;Secure&amp;rdquo; 😉).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Day 2018</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/debian-day-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 11:40:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/debian-day-2018/</guid>
      <description>Desde hace unos años he asistido a los Debian Days organizados acá en la ciudad de La Paz. Este año se llevó a cabo en la UMSA en la Carrera de Informática.
Este año me encantó la organización de este evento, realmente se rajaron muchach@os!!!, muchas felicidades. Núcleo Linux, Virus, Enmaskarado, Dx, La Otra Red, #r00tHouse y todos los que no mencioné.
Siempre han habido charlas interesantes, encontrarse con los amigos y en general ese cariño que se tiene a la distribución Debian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gocho, Compartir Archivos En Una Red Local</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/gocho-compartir-archivos-en-una-red-local/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 22:22:46 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/gocho-compartir-archivos-en-una-red-local/</guid>
      <description>Holas, durante mi tiempo libre estuve trabajando en un proyecto llamado Gocho. Esta pequeña aplicación permite compartir archivos en una red local, por ejemplo la red de la casa, red del trabajo, etc. con la característica de auto-descubrimiento de nodos (auto-discovery). En este post explicaré de que se trata, por qué lo hice y algunos de los retos que surgieron al hacer la aplicación.
Ver
Por qué lo hice? Lo hice porque deseaba una aplicación donde pueda compartir un directorio; poder aguantar varias descargas al mismo tiempo; no tener que preguntar la dirección IP o puerto de los recursos que otros comparten; tener algo que sea simple de ejecutar en cualquier sistema operativo (Windows, OSX, GNU/Linux) sin tener que instalar ningún requisito previo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Entorno De Desarrollo En Sublime Text (Parte 1)</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/mi-entorno-de-desarrollo-en-sublime-text-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:32:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/mi-entorno-de-desarrollo-en-sublime-text-parte-1/</guid>
      <description>Update
2018-04-28 Otra forma de instalar paquetes
 En temas de desarrollo o edición de texto la mayor parte del tiempo &amp;mdash;por no decir todo&amp;mdash; utilizo Sublime Text 3 como entorno de desarrollo. Es bueno recalcar que Sublime Text es un editor de texto, pero combinado con plugins se vuelve un entorno de desarrollo que para mí es suficiente.
Los casos en los que no uso Sublime Text son: edición en un servidor; edición por línea de comandos; no cuenta con artist-mode como en Emacs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis Configuraciones De Escritorio en Debian</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:15:16 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</guid>
      <description>Update
2018-04-28 Added more packages I use and new settings I do (reinstalled machine)
 En esta entrada explico las aplicaciones y configuraciones que uso para mi máquina de desarrollo local.
Sistema Operativo: GNU/Linux - Debian Stretch
Dektop Manager: xfce4
Aplicaciones usadas frecuentemente Estas son las aplicaciones que uso con más frecuencia y siempre trato de tenerlas instaladas, algunas son de proposito general y otras relacionadas con programación, experimentos, trabajo y proyectos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Post - echo &#34;Hello World&#34;</title>
      <link>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post-echo-hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 13:04:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post-echo-hello-world/</guid>
      <description>Hola, soy Sergio Guillen Mantilla&amp;hellip; en forma de github pages 😄
Este es un proyecto el cual retomaré distinto del contenido de mi antiguo blog que en su mayoría era orientado a tecnologías Microsoft. Desde que dejé de usar estas tecnologías &amp;mdash;que aún me impresionan un montón como C#&amp;mdash; tuve la suerte de conocer otras tecnologías de las cuales deseo compartir algunas experiencias que tuve o una que otra cosa que voy investigando.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>