<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Donkeysharp - Blog Personal</title>
    <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Donkeysharp - Blog Personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Mar 2018 23:15:16 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.donkeysharp.xyz/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mis Configuraciones De Escritorio en Debian</title>
      <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:15:16 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/mis-configuraciones-de-escritorio-en-debian/</guid>
      <description>En esta entrada explico las aplicaciones y configuraciones que uso para mi máquina de desarrollo local.
Sistema Operativo: GNU/Linux - Debian Stretch
Dektop Manager: xfce4
Aplicaciones usadas frecuentemente Estas son las aplicaciones que uso con más frecuencia y siempre trato de tenerlas instaladas. Algunas son de proposito general y otras relacionadas con programación, experimentos, trabajo y proyectos personales.
 Gnome file roller para comprimir archivos file-roller Font Viewer para la instalación de fuentes gnome-font-viewer Google Chrome Terminal multiplexer tmux Terminal music player mocp Vim editor, para edición por línea de comandos y servidores vim SublimeText3 editor de texto que uso para casi todo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Post - echo &#34;Hello World&#34;</title>
      <link>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post---echo-hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 13:04:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://blog.donkeysharp.xyz/blog/primer-post---echo-hello-world/</guid>
      <description>Hola, soy Sergio Guillen Mantilla&amp;hellip; en forma de github pages 😄
Este es un proyecto el cual retomaré distinto del contenido de mi antiguo blog que en su mayoría era orientado a tecnologías Microsoft. Desde que dejé de usar estas tecnologías &amp;mdash;que aún me impresionan un montón como C#&amp;mdash; tuve la suerte de conocer otras tecnologías de las cuales deseo compartir algunas experiencias que tuve o una que otra cosa que voy investigando.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>